Isoler la variable $x$ de chacune des équations suivantes :  

\begin{exoitems}{2}
	\item $7x+n=3x+5n$
	\item $f\cdot x={{f}^{2}}+f$
	\item $\left( a+b \right)x={{\left( a+b \right)}^{2}}$
	\item $ax-x=1$
	\item $x+px=p+{{p}^{2}}$
	\item $p+2px=x$
	\item $qx=rx+x+1$
	\item $\dfrac{a}{x}-b=c$
\end{exoitems}
 
 
%====================================================================================================================
%	Exercice
%====================================================================================================================
Exprimer chaque variable (à l’exception de $G$ qui est une constante) au moyen des autres :  

\begin{exoitems}{2}
	\item $x=vt+{{x}_{0}}$
	\item $R=\rho \cdot \dfrac{l}{S}$
	\item $E=\dfrac{1}{2}m{{v}^{2}}$
	\item $x=\dfrac{2}{t}+3$
	\item $b=a\cdot \sqrt{2}-3b+a$
	\item $F=G\cdot \dfrac{{{m}_{1}}\cdot {{m}_{2}}}{{{r}^{2}}}$
	\item $\dfrac{1}{p}+\dfrac{1}{q}=\dfrac{1}{f}$
	\item $h=\dfrac{H\left( R-r \right)}{R}$
\end{exoitems}
